|   |   |
|---|---|
|Fonte | [Site da Secretaria Geral do Ministério da Administração Interna.](https://www.europeias2019.mai.gov.pt/territorio-nacional.html#%00/)|
| Metodologia| Os dados foram obtidos através de um [scraper](scrapper.Rmd) que, recorrendo à API que fornecia os dados ao portal e o dicofre atribuido a cada uma das freguesias de acordo com os dados diponibilizados no portal [dados.gov.pt](input/freguesias.csv) requisitou ao portal os dados para todas as freguesias.
| Análise | Os dados foram analisados com recurso à linguagem de programação R para que se pudesse encontrar as histórias elencadas no artigo. Toda a análise está disponível [aqui](analise.Rmd) <br> Os dados com os resultados eleitorais para 2014 estão disponíveis [aqui](resultados_europeias_2014_freguesias.csv) e os dados para as eleições de 2019 estão [aqui](resultados_europeias_2019_freguesias.csv).<br> Os dados relativos à abstenção, brancos, nulos, bem como informação de contexto para as freguesias estão, para 2014, [aqui](info_europeias_2014_freguesias.csv) e, para 2019, [aqui](info_europeias_2019_freguesias.csv).
| Artigo(s)| [Dos irredutíveis sociais-democratas de Beça aos devotos do PAN em Eiriz](https://rr.sapo.pt/especial/152895/dos-irredutiveis-sociais-democratas-de-beca-aos-devotos-do-pan-em-eiriz)|